Viêm mào tinh hoàn là gì? Viêm mào tinh hoàn là căn bệnh nam khoa không chỉ gây khá nhiều ảnh hưởng xấu, nguy hiểm nhất có khả năng vô sinh nếu như không được phát hiện sớm. Tham khảo thêm rõ hơn trong bài viết bên dưới.

PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238

## Viêm mào tinh hoàn ở phái mạnh là gì?
Mào tinh hoàn là ống nằm phía sau của tinh hoàn, đưa tinh trùng từ tinh hoàn tới niệu đạo. [Viêm mào tinh hoàn](https://phongkhamdaidong.vn/viem-mao-tinh-hoan-la-gi-nguyen-nhan-trieu-chung-va-cach-chua-1001.html) là trường hợp mào tinh hoàn bị viêm do tạp khuẩn hay từ các trường hợp khác.

Viêm mào tinh hoàn điển hình do nhiễm khuẩn hoặc do nhiễm trùng lây truyền qua đường quan hệ nam nữ (STIs). Hiện tượng một tinh hoàn cũng bị nhiễm được gọi là viêm mào tinh hoàn cũng như tinh hoàn.

Tình huống viêm này vô cùng hay gặp ở nam giới. Bệnh thường ảnh hưởng đến nam giới ở độ tuổi 19–35

Nguyên nhân gây hiện tượng viêm mào tinh hoàn
Viêm mào tinh hoàn thường gây ra bởi nhiễm khuẩn. Đông thời còn tùy thuộc vào tuổi tác và hành vi, cụ thể:

- Căn bệnh nhiễm trùng qua đường tình dục: nguyên do chính của viêm mào tinh hoàn ở thanh niên là từ bệnh lậu và chlamydia.

- Nhiễm trùng: một số trường hợp nhiễm khuẩn không lan truyền thông qua đường chăn gối cũng có thể dẫn tới viêm mào tinh hoàn. Một số ký sinh trùng có thể tập trung từ một ở vùng nhiễm trùng sang mào tinh hoàn nếu như bạn bị nhiễm trùng tiết niệu hoặc nhiễm trùng tuyến tiền liệt.

- Amiodarone (Pacerone) là một dòng thuốc tim dẫn đến viêm mào tinh hoàn.

- Nước tiểu trong mào tinh hoàn (viêm mào tinh hoàn hóa học): là hiện tượng xảy ra lúc loại nước tiểu chảy ngược do nâng vật nặng hay quá sức, nhất là nam giới trên 50 tuổi có phì đại tuyến tiền liệt.

- Tổn thương có thể từ chấn thương háng, biến chứng từ cuộc phẫu thuật,...

- Nhiễm trùng lao: đây là một lý do hiếm gặp.

Xem thêm thông tin: [lở loét bao quy đầu](https://suckhoemoinha.webflow.io/posts/lo-loet-bao-quy-dau-la-bieu-hien-cua-benh-gi-cach-tri) có nguy hiểm không

## Biểu hiện của viêm mào tinh hoàn như thế nào?
Khi bạn nhận thấy những biểu hiện bên dưới có thể bạn đã mắc phải viêm mào tinh hoàn:

- Căn bệnh dấu hiệu bằng các cơn đau ở một bên bìu lan theo dọc thừng tinh lên ở vùng hạ vị; bìu sưng to, lớp da bìu đỏ rực chỉ trong vòng 3 - 4 giờ, sờ vào thấy khá đau, mào tinh hoàn to và rắn thế nhưng vẫn phân biệt được với tinh hoàn.

- Nếu để lâu ranh giới sẽ mất đi và chỉ còn lại một khối phồng to sờ vào bệnh nhân khá đau, người chẳng may mắc bệnh thường sốt 39 - 40oC.

- Sưng mức độ nhẹ: người bệnh viêm mào tinh hoàn, mào tinh hoàn sẽ sưng ở mức độ nhẹ, lúc xét nghiệm sẽ phát hiện xơ cứng, ấn vào cấu trúc mào tinh hoàn thì sự đau không cảm thấy chi tiết.

- Tăng thêm độ dày của ống dẫn tinh: Ống đưa tinh của người mắc bệnh sẽ có tình trạng dày lên, đôi khi hiện tượng phát tác cấp tính xuất hiện, bao gồm da bìu sưng đỏ, đau.

Thêm vào đó, còn có thể kèm thêm các triệu chứng khác như: có máu trong tinh dịch, đi tiểu đau, mủ chảy từ cậu bé, đau lúc quan hệ hay xuất tinh,...

Nếu như căn bệnh không thể nào chữa kịp thời sẽ chuyển qua quá trình mãn tính, các dấu hiệu trên giảm dần; có khả năng để lại những ảnh hưởng xấu, như: teo tinh hoàn, áp-xe bìu, viêm mào tinh hoàn mãn tính, trong đấy giảm chức năng sinh sản là tình trạng hay thấy nhất.

## Cách điều trị viêm mào tinh hoàn hiệu quả ngày nay
Căn cứ lý do gây bệnh và trường hợp cơ thể của bệnh nhân mà có các cách thức trị viêm mào tinh hoàn được sử dụng kháng sinh cho hợp lý.

Một số phương pháp chữa [viêm mào tinh hoàn là gì](https://www.linkedin.com/pulse/viêm-mào-tinh-hoàn-là-gì-nguyên-nhân-triệu-chứng-và-cách-xuan-nguyen) thường được những chuyên gia áp dụng hiện nay:

✔ Thuốc kháng sinh thường được dùng để chữa viêm mào tinh hoàn.

Nếu như nguyên do của nhiễm trùng ký sinh trùng là STI, đối tác chăn gối của bạn cũng buộc phải phải chữa trị.
Hãy chắc chắn rằng bạn thực hiện toàn bộ thời kỳ chữa trị theo thuốc kháng sinh mà y bác sĩ đã kê đơn, ngay cả lúc bạn hồi phục sớm hơn dự kiến để bảo đảm rằng sự lan truyền đã biến mất.
✔ Nên một vài tuần để cảm giác đau biến mất. Nghỉ ngơi, giúp đỡ bìu bằng việc chườm nước đá và dùng thuốc bớt đau nhức có khả năng giúp giảm bớt khó chịu.

✔ Chuyên gia của bạn có khả năng đề nghị theo dõi để xét nghiệm xem các nhiễm trùng đã hoàn toàn biến mất.

Nếu như trường hợp không chuyển biến khá nhiều như mong đợi, bác sĩ có thể kê toa thuốc kháng sinh khác.
Thế nhưng, đối với hầu hết mọi người, viêm mào tinh hoàn sẽ điều trị hết trong ba tháng.
✔ Nếu như bạn có nhọt mủ hình thành, bạn buộc phải phải phẫu thuật tất cả hoặc một phần của mào tinh hoàn. Phẫu thuật cũng có thể được xem xét nếu như viêm mào tinh hoàn có một số biến chứng thất thường về vật lý.

✔ Cần tạo cho bản thân thói quen là sinh hoạt chăn gối an tâm, dùng BCS cho mọi hiện tượng nghi ngờ, khám bệnh cơ địa định kỳ, trong đó chú trọng siêu âm để có thể tìm ra những thất thường và trị kịp thời.

Với các trả lời về vấn đề viêm mào tinh hoàn là gì cũng như nguyên nhân, biểu hiện cũng như biện pháp chữa sẽ giúp ích cho người mắc bệnh chẳng may mắc phải tinh trạng này.

PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238